呢題物理點做

唔記得哂點做
唔知點解計親couple嘅moment都總係會一半咗

2x8xcos40？

仲要*番0.2

moment = f d, so 8*0.4*sin130?

sorry囉

但答案係d, 我都覺得係咁計

推

再推

2x8cos40(0.2)

但答案係d

答案係B喎
你好似睇錯ans

cos40 x 8 x 0.4
應該B

我sure答案寫d
佢唔係第一次咁樣
每次couple嘅答案都係會double咗
所以我先疑惑係咪couple會有特別野發生

couple 唔會double

torque due to a couple = one force x perpendicular distance between the forces

我有本書同formal ans喎
複習5 p.200(多項選擇題) 4.B
係咪新版搞錯左?

可能係掛
因為佢唔止一次話要double
我都睇咗幾次書都唔係咁教

樓主睇錯上面practical 5.1 答案

唔會掛我真係唔係第一次見佢moment要double
但依家本書唔喺手，後日先影到

8 cos 40 x 0.4

呢個第二題佢答案都係寫d嗰陣見到唔撚明所以影低番屋企諗，諗爆頭都唔明

你第三條都錯，點會係C
F 已經perpendicular 咗

因為係補習個細路做，我都係用英文讀